工務小組審11號幹線可行性研究涉8770萬 議員批無厘頭

立法會工務小組委員會今早(13日)開會，小組委員會主席、工程界立法會議員盧偉國表示，小組委員會於早前會議已通過5個工務工程項目，涉款逾70億港元。而今日會議討論由北大嶼山至元朗11號幹線可行性研究的撥款，涉款8770萬港元。立法會議員郭家麒炮轟政府，指11號幹線並非由新界西直接達市區，而是駁至大嶼山，是「最無厘頭幹線」。

運輸及房屋局副秘書長(運輸)潘婷婷表示，11號幹線是因應新界西北人口增長而興建。惟郭家麒就質疑，11號幹線是駁落大嶼山，再經青嶼幹線至市區，認為並非真正幫到新界居民，又指現時西鐵「逼到爆」，如要幫居民應改善鐵路設施。盧偉國亦指，一條公路不可能只是點對點，質疑是否那麼多人會由新界西去北大嶼山。

議員周浩鼎表示，將來屯門、元朗人口增加，大嶼山的人口亦增加，11號幹線乃接駁至大嶼山，擔心會令青馬大橋出市區成為瓶頸，質問政府「係咪應該起一條跨海隧道或者跨海大橋？」議員梁志祥則指，有關研究的文件已分別於2015及2016年交予屯門及元朗區議會，今年才提交至立法會，批評當局的進度是「得人驚的蝸牛式進度」。

而議員譚文豪就指，政府就11號幹線未能提供將來青馬大橋行車數據，質疑是否預計將來會「爆煲」，故不提供此敏感數據，又質疑有關幹線是為將來東大嶼人工島而設。運輸署助理署長(策劃)陳于遠表示，預料11號幹線的走線會對青馬大橋有較大影響，故暫未能提供數據。有關項目至完會仍未完成討論，下次會議再續。

另外，會議已通過因應政府於馬鞍山路及恆泰路的公營房屋項目而進行的馬鞍山道路改善工程，涉款近5.9億港元。

起嚟方便老解着草